<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>noctua Minervae - Caela Calculensis</title><link>https://estimatrixPipiatrix.github.io/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 -0400</lastBuildDate><item><title>cortina magica</title><link>https://estimatrixPipiatrix.github.io/cort%C4%ABna%20magica.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img align=right src="images/cortina.jpg" width=150/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flōrentīna puella tot persevērāns erat ut, quaerēns līneam margarītārum (cāsū ab amīcā dēmissam), in puteum altum dēsiluit et paene āere dēficientī mersit. Ea līneam autem amīcae suae in hōc modō recēpit. Fāma illī factī per tōtum oppidum dīvulgāta est.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quōdam nocte hibernō, Flōrentīna domī apud fenestram sedēbat lībāns pōtum socolātae calidae, cum cicōnia alba ad fenestram volāret. Ānulum portābat in rostrō suō et, illō in līmine fenestrae dēpositō, cicōnia in caelum noctis rēgressa est. Flōrentīna fenestram aperuit, ānulum cēpit, et nōn longum tempus erat priusquam in digitō posuit. Quō factō, puella subitō ēvānuit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ea sē invēnit in magnō conclāvī parietibus saxeīs, quī multum pluteōrum lagoenīs plēnīs mīrōrum chēmicōrum habēbant. Vitrum fractum erat in solō, quasi aliquae calamitās hīc fuisset. Per fenestram sōlam ventus frīgidus flābat, et in mediō conclāvis cortīna ferrea erat in quā liquidum viride bulliēbat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flōrentīna prīmō stupefacta animum cōgitātiōnemque collēgit, liquidum in cortīnā intuēns. “Cuius est hic ānulus?” susurrāvit et, ēn, imāgō aliquius feminae, rubrīs capillīs, in liquidō statim fōrmavīt. “Mīrābile vīsū!” putāvit puella attonita. Deinde “Ubi,” inquit clārē, “iam est haec fēmina?” At imāgō mūtāvit in fōrmam eaedem cicōniae, quae anteā ānulum tulerat. Intereā cicōnia ipsa in fenestram pervēnerat in quā omnia spectāns stābat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flōrentīnae vidētur fortasse fēminam rubrīs capillīs strīgam esset quae cāsū sē in fōrmam cortīnam mūtāvisset. Puella cortīnae “Fecistīne hoc,” inquit, “ad ipsam?” Cortīna nihil dīxit, sed lentē semel adnuit. Quid faceret puella nōn habuit et, cum in cōgitātiōne distractā ānulum remōverit, Flōrentīna rūrsus ēvānuit subitōque domī reversa est. Mox puella callidissima haec didicit: Cum ānulum imposuerit, in conclāve strīgae transportāta sit; cum remōverit, ea appāruerit in hunc locum quod in mente proximē habuisset.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In oppidulō vīcīnō erat magus acerrimus quī numquam cum quōquam dīcere voluit. Posterō diē, Flōrentīna ad hoc oppidulum ambulāvit atque hunc magum accessit. “Ignōsce mihi, obsecrō, sed sī homō in fōrmam cuiusdam animālis transformētur, quomodō tāle incantāmentum retexerētur?” At magus: “Tantum ūna via est: Auctōrem ipsum illae magicae interficere. Iam abī aut ego tē in rānam mūtābō!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flōrentīna tristissima ad domum rediit, nesciēns quid iam faceret, sed subitō consilium cēpit et ānulum in digitō rursus posuit. In conclāvī reveniēns, Flōrentīna rēctē ad cortīnam iit et clāmāvit “Demonstrā mihi aliquid quod vītam mortuīs reddere potest!” Hīs verbīs dictīs, imāgō in liquidō viride orta est dē amulētō pendentī in aliquō locō tenebrīs plēnō. Puella temerāria hunc locum in mente tenēbat ānulumque remōvit, et apud amulētum transportāta est. Citō amulētum cēpit ānulumque in digitō reddit. Fēlīciter, puella in conclāve strīgae cum amulētō reversa est.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quōdam diē posteā, puella piscēs venēnātōs cicōniae obtulit et hōc modō eam interfēcit. Incantāmentō sīc retextō, cicōnia in fēminam mortuam capillīs rubrīs transformāvit et Flōrentīna amulētum in collō eius posuit. Amulētum cum lūce ardēre coepit et fēmina oculōs suōs aperuit! Ob tristitiam et laetitiam ambās plōrāns, fēmina bracchia sua circum puellam iēcit grātiāsque multum eī ēgit. Deinde puella ad strīgam: “Cur mihi et nōn aliō hominī ānulum dedistī?” At cui fēmina subrīdēns: “Putābam, sī haec puella prō līneā aliēnā in puteō dēsiluerit, quid nōn temptāret ut hominem servāret?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intereā alicubi Orcī, Plūtō Proserpinae: “Corculum meum, ubi est illud amulētum? Movistīne id rūrsus?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://twitter.com/Calculensis/status/1558153345470287875?s=20&amp;amp;t=vKyJYyu6jnD4DhGQgm3_ew"&gt;dissere apud Pīpiātōrium&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Caela Calculensis</dc:creator><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 -0400</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:estimatrixpipiatrix.github.io,2022-07-17:/cortīna magica.html</guid><category>fābulae</category></item><item><title>de auctrice</title><link>https://estimatrixPipiatrix.github.io/de%20auctrice.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img align=right src="images/me-summer-2022.jpg" width=150/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salvē! Vulgō «Kayla Lewis» mihi nōmen est. Aliīs suadeō dē quō modō optimē jūdicia suā facere possint. Hōc in sitū varia scrībō quae ad hoc argumentum pertinent: fābulās fictās et dē vītā meā, commentatiōnes dē physicā aliīsve scientiīs: breviter, dē omnibus quae mē dēlectant! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mox apud &lt;a href="https://www.patreon.com/"&gt;Patreon&lt;/a&gt; etiam scrībam; sī velīs, paucīs dollariīs prō rē ibi creātā, operam meam sustinēre poteris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habēsne quaestiōnēs? Litterās hīc mitte:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="mailto:kaylalewis@noctuaminervae.com"&gt;kaylalewis@noctuaminervae.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Caela Calculensis</dc:creator><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 -0400</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:estimatrixpipiatrix.github.io,2022-07-17:/de auctrice.html</guid><category>de auctrīce</category></item><item><title>femina in turre</title><link>https://estimatrixPipiatrix.github.io/femina%20in%20turre.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img align=right src="images/turris.jpg" width="200"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ōlim fuit fēmina, nōmine Carolīna, quae in turre includēbātur, sed haec turris saltem bona erat: Gausapīna balneāria multa molliaque erant, māchina expressa caffeāria erat, et librī optimī! Quōdam diē spatium sēcrētum invēnit sub gausapīnīs, quod librum magnum pulvere tēctum continuit. Cum hunc librum legere coepit, Carolīna stupuit quia longa fābula, quae inerat, dē hāc turre ipsā erat!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plūrimās post diēs multumque expressārum, ad fīnem librī Carolīna pervēnit didiceratque turrem aedificātam fuisse a diīs ut quandam deam inclūderent, cujus memoriae ab eīsdem etiam ablātae erant. Illa dea autem in turre librum quendam cēlāverat in locum tam obscūrum ut nūllus deus eum invenīre posset. Quin etiam in pāginā ultimā erat sententia magica, quae memoriās deae redderet dummodo dea ipsa eam recitāret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Quidnam!», Carolīna reputāvit, «Haud crēdere possum mē deam esse tantum quod aliquī liber ita dīcit! Aliā ex parte,» pergēbat ea, «id explicāre possit cūr memoriae meae tam nubilōsae sunt.» Deinde mīrābātur num sī, illā sententiā magicā legendā memoriās suās mūtāret, eadem fēmina remanēret. Et potrēmō illa turris locus malus haud erat. Fortasse hōc in statū praesentī laetior esset quam ut dea foret.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quamquam hae cōgitātiōnēs obstābant, Carolīna sententiam clārē legēbat posteāque scīvit tandem quae quālisque fuit ipsa. Utrum eadem fēmina jam esset annōn quis dīcere posset? Sed liberāta est; potestātibus suīs eī nōtīs, Carolīna discēdit et māchinam expressam sēcum tulit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://twitter.com/Calculensis/status/1558153345470287875?s=20&amp;amp;t=vKyJYyu6jnD4DhGQgm3_ew"&gt;dissere apud Pīpiātōrium&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Caela Calculensis</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 -0400</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:estimatrixpipiatrix.github.io,2022-07-11:/femina in turre.html</guid><category>fābulae</category></item><item><title>grampus</title><link>https://estimatrixPipiatrix.github.io/grampus.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img align=right src="images/grampus.jpg" width="200"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Multum nautārum in puppe stābant putantēs quid iam facere possent. Nam paulō ante flagellum quaerēns lōlīginis&lt;em&gt; ingentis ex undīs atrīs virum miserum ē prōrā rapuerat, cuius ululātūs in mare eum secūtī erant. “Precēs,” inquit ūnus nauta, “ad Neptūnum offerre dēbēmus.” Alius dīxit “Aliquis deōs offendit. Necesse est eum sorte&lt;/em&gt; invenīre et nōs ex illō expurgēre, aliter certē ille monstrum nefārium nōbīs reveniat!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteā nauta nōmine Decebal vōcem fēminae in mente audīre coepit: “Decebal, sciō cum vōcem meam audiās, semper ipsum insānīre putās, sed hoc tempus magnī mōmentī est tē mē auscultāre.” Cui Decebal: “Nē iterum fīat! Māne medicāmentum meum sūmere dēbuī!” Vōx perrēxit, “Neptūnus hodiē occupātus est, et nisi mē auscultāveris, vōs omnēs ad ūnum perītī eritis!” Deinde, Decebal digitōs in auribus posuit et magnā vōce clāmāvit “Tē audīre nōn possum!” Vōx fēminae suspīrāvit et “Digitōs in auribus pōnere nōn prōderis,” inquit, “quod in mente tuā loquor.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subitō undae displōduērunt multīs flagellīs nautās petentibus; nautae perterritī hūc illūc currēbant. Ūnus ē pede pendēbat, alius per āerem in faucēs lōlīginis iactus est. Deinde lōlīgō impetum in nāvem ipsam fēcit, flagellīs circum alveum&lt;em&gt; implicātīs ūnōque flagellō mālum frangēntī. Vōx in capite Decebalis “Decebal!” iterum iterumque clāmāvit. At cui tandem Decebal “Fīat! Quid mē facere vīs?!” Decebalī vōx: “Claudē oculōs tuōs et mē vidēre poteris. Repete accūrātē verba mea movēque manūs tuās sīcut meās.” Chaō&lt;/em&gt; ubīque, Decebal vōcī pāruit lābrīs moventibus manibusque suīs fōrmās in āere pingentibus. Ēn, vestīgia lūcis digitōs secuta erant et undae maris tranquillāre vidēbantur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repente magnō clāmōre delphīnus ingēns ē mare ēmersit et cum tōtō corpore suō impetum in lōlīginem fēcit. Velut dracō et elephantus in proeliō mortiferō inter sē pugnantēs, lōlīgō bracchia circum delphīnum contraxit et delphīnus dentēs in lōlīginem dēfīxit. Per longum tempus rēs ita sē habēbat, dōnec tandem ambō sub fluctibus mersī sunt. Diū autem delphīnus sōlus appāruit lentēque ē cōnspectū natābat. Gubernātor “Arrrr!* Ille delphīnus,” inquit, “Grampus appellātur et piscem maiorem pol numquam vīdī! Illa bēstia vītās nostrās servāvit!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decebal attonitus vōcem rogāvit “Quis es tū?” At cui vōx fēminae “Nōmen mihi est Psychē.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lōlīgō (-inis f) bēstia maris est, quae longum corpus octōque bracchia habet.
&lt;/em&gt;Sorte: Quandō hominēs sūmunt partēs strāmentī aut aleam iaciunt ut aliquem ēligant.
&lt;em&gt;Alveus (-ī m) pars exterior nāvis est.
&lt;/em&gt;Chaos (chaī -n) contra ordinem est.
*"Arrrr!" est sonitus, quem pīrātae facere solent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://twitter.com/Calculensis/status/1558153345470287875?s=20&amp;amp;t=vKyJYyu6jnD4DhGQgm3_ew"&gt;dissere apud Pīpiātōrium&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Caela Calculensis</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 -0400</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:estimatrixpipiatrix.github.io,2022-07-11:/grampus.html</guid><category>fābulae</category></item><item><title>lapis electricus</title><link>https://estimatrixPipiatrix.github.io/lapis%20%C4%93lectricus.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img align=right src="images/lapis.jpg" width="200"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ōlim erat oppidum nōmine Fideī, quod paene ā dracōne dēlētum erat, sed ultimā minūtā ā magō potentī servātum est. Ille autem prō pensiōne aliquōs capillōs Cerberī poposcit, sine quibus magus revenīret oppidumque ipse vastāverit. Cum Cerberus saeva rēs Orcī esset, et praetereā nūllus vīvōrum in illō locō permitterētur, nēmō Fideī quid faceret habuit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fideī ferrāria fabra erat, Aurēlia appellāta, quae ad montem propinquum īvit ut auxilium Vulcānī ōrāret. Precibus eius deō oblātīs, repente terra tremere coepit et ante oculōs eius saxum ingēns ē rūpibus cecidit corruitque in solum. Inter rūdus saxī sphaeram ātram invēnit, quae Aurēliae vidēbātur ex aliquō genere lapidis metallicī factām esse. Lapidem cēpit et cum eō ad domum revēnit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cum domī rūrsus esset, nesciēns quid eā faciendum erat, sphaeram in mēnsā apud focum posuit. Paulō post autem sphaera fulgāre incēpit scintillāsque caerūleās undique spargēbat. Metū commōta, Aurēlia lapidem forcipibus longē ab ignibus focī remōvit. “Quid modo accidit?” putāvit, et statim consilium cēpit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per nonnūllōs diēs clangor malleī ē domū Aurēliae ortus est. Tandem, sūdōrem ā fronte tergēns, fīnem operis suī fēcit, et ante eam corpus nitidum virī metallicī iacēbat. Parvam ianuam in stomachō habuit, quae aperta erat, forāmenque rotundum in pectore, eādem magnitūdine cum lapide ēlectricō. In hōc locō Aurēlia lapidem adfīxit et carbōnibus ardentibus stomachum refersit. Cum stomachum clausisset subitō automaton oculōs suōs aperuit, quī flammīs caerūleīs lūcēbant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aurēlia “Ad Orcum ī,” inquit, “et aliquōs capillōs Cerberī hīc addūce!” Automaton per tot longum tempus aberat Aurēliam putāre coepēre id numquam reventūrum esse, sed aliquō diē sonitum metallicum apud ostium audīvit. Ea ostium aperuit vīditque virum mēchanicum vestīgiīs dentium opertum et ūnō bracchiō absentī. Prīmō Aurēliae vidētur automaton in pensō suō dēfēcisse sed, scīlicet, capillī canis omnibus adhaerent, etiam automatīs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://twitter.com/Calculensis/status/1558153345470287875?s=20&amp;amp;t=vKyJYyu6jnD4DhGQgm3_ew"&gt;dissere apud Pīpiātōrium&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Caela Calculensis</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 -0400</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:estimatrixpipiatrix.github.io,2022-07-11:/lapis ēlectricus.html</guid><category>fābulae</category></item><item><title>pila Aeoli</title><link>https://estimatrixPipiatrix.github.io/pila%20Aeoli.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img align=right src="images/pila.jpg" width="200"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crepusculum erat et āēr ex harēnīs calidīs ad caelum adhūc ascendēbat. Plūrēs iam intus erant quia nūper hominēs noctibus abreptī fuissent. Reja Valēns, fēmina flammicomantibus comīs viridibusque oculīs, per septimānās iam causam invenīre temptāverat, et omnia indicia pȳramidem monstrābant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reja popīnam ambulābat sed nōn ad cēnandum: Iuxtā popīnam erat mēnsa lignea cum arcā magnā aēneāque suprā eam. In apice arcae incīsūra erat fundōque forāmen. Reia lagunculam in forāmine posuit et nummum in incīsūram dēmīsit. Aliquid intrā arcā sonitōs mēchanicōs fēcit et aquam sacram in lagunculam effundēbat. Prīmā lagunculā plēnā, Reia aliam implēvit. Fēlēs ātra pedem suum lambēns prope mēnsam sedēbat, cui Reia subrīdēns dīxit “Haec sunt perūtilia!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pȳramidem iam īvit copide armāta. Forīs apud aditum fax in pariete incendēns erat, quam Reia cēpit. Deinde in terram dēscendit. Iam in fundō scālae longae ante ingēns conclāve substiterat, nam solum omnīnō tēctum anguibus venēnātīs erat. Reja ā coxā sacculum sustulit, quī herbam quandam* continēbat. Herbam ante sē spargere incēpit et ecce: Serpentēs herbam fūgērunt quasī ignis esset. Hōc modō Reia mare anguium dīvīsit et in iter subterrāneum perrēxit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reja cum vēnisset ad bivium subitō ā viā laevā gemitūs sonitōsque titubandī audīvit. Circā angulum mumia appāruit et, cum Reiam vīderit, strīdēre coepit statimque Reiam petīvit. Ea lagunculam aquae sacrae in mumiam iēcit, quae contrā pectus eius confrēgit. Mumia ululāvit et gradum retrō fēcit cum fūmī ā fasciīs ascenderent. Rejae tamen vīsum est tantum īrātiōrem sē mumiam confēcisse, quamobrem in viam dextram circum alium angulum fūgit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aut melius dictum fugere finxerat, nam post angulum Reia copidem suam strīnxit et mumiam expectābat; cum in sequendō rūrsus apud eam appāruit, gladiō suō monstrum percussit. Iam pectus eius cavum habēbat et fasciae scissae ē mumiā pendēbant, sed continuē ad virāginem titubābat. Deinde Reja fūgit rē vērā, per andrōnem in tenebrīs altīs tendēntem. Post multum currendī ea ad aliud bivium pervēnit et viam sinistram ēlēgit, spērāns nē mumia eandem ēlēgerit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nōn multum post tempus haec via Reiam in parvum conclāve obscūrum dūxit. In mediō conclāvis columna saxea stābat et apud eam māchina, quam Reia per nōmen “Pila Aeolī” agnōvit*, in quā aēneum clausum aquā replētum et sphaera ex eādem māteriā factā fistulīs coniungēbantur. Sub illā māchinā labrum oleō plēnum erat. Cūr māchina hīc erat Reia dīcere nōn poterat sed, consiliō in animō, oleum in labrō face tetigit quod statim in flammīs ērūpit. Post paulum temporis sphaera metallica fūriōsē volvere incēpit magnōque strepitū, et paene simul Reia gemitūs familiārēs ex andrōne audīvit. Reia post columnam stābat cadāverque animātum expectābat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mumia in conclāve intrāvit versusque columnam lentē ambulāvit. Per tōtum tempus Reia circum columnam movēbat ut ē conspectū eius manēret. Cautē Reia ā tergō columnae spectābat et in solō fasciam longam vīdī post mumiam tractam. Quam celerrimē Reia fasciam cēpit et in Pilam Aeolī iniēcit. Fasciā ā parte māchinae vertentī captā, mumia repente ad automaton revolsa et bis in circulō versa fuit. Iam magna pectoris pars exposita erat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foeda carō rūgōsa visibilis erat et odor taeter conclāve implēvit. Opportūnē Reia in pectus mumiae ultimam lagunculam iniēcit, quae scīlicet sīcut prīmam confrēgit. Sed hōc tempore, fascīs absentibus, fūmī scatūriēbant et mumia ululāns corporeque quatientī in solum cecidit; nōn multum post movēre dēsiit tantumque sonitus Pilae Aeolī audiēbātur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cum ēmersisset Reja tandem ē pȳramide eandem ātram fēlem ē popīnā vīdit. Hāc comite ad illum locum revēnit et cervisiam bibit. Sīc Reja Valēns aliō diē vīvat ut aliās umbrās aemulētur.*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Orīganum Dictamnus appellātur.
&lt;/em&gt;Hērōn Alexandrīnus hanc māchinam invēnit. "Aeolipyle" vel "Pila Aeolī" vocābātur. Aeolus deus ventōrum est.
*Aemulārī umbrās = contrā umbrās pugnāre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://twitter.com/Calculensis/status/1558153345470287875?s=20&amp;amp;t=vKyJYyu6jnD4DhGQgm3_ew"&gt;dissere apud Pīpiātōrium&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Caela Calculensis</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 -0400</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:estimatrixpipiatrix.github.io,2022-07-11:/pila Aeoli.html</guid><category>fābulae</category></item><item><title>vita mea per pandemiam</title><link>https://estimatrixPipiatrix.github.io/vita%20mea%20per%20pandemiam.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img align=right src="images/litterae.jpg" width="150"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ā mēnse martiī hīc eram in īnsulā meā (i.e. domū meā Novae Caesarēae). Solitūdinis causā interdum fuit valdē difficile, sed multī amīcī mihi erant (et sunt!), quibuscum saepe per interrēte loquī poteram. Praecipuē sē cūrābam cottīdiē in varia Latīnē scrīpta legendō, ut Familiam Rōmānam, Ad Alpēs, Rōmam Aeternam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sed cur linguam Latīnam ut discerem ēlēgī? Prīmum, quia Lūcium Raniērium apud Tūtūbum audīveram, quārē sciēbam sonitum hujus linguae pulcherrimum esse; secundum, haec lingua per tempus ipsum, per saecula, tendit; tertium summīque: Legēbam cōgitāre in linguā secundā efficere posse ut cōgitātiōnēs nostrae rātiōnāliōrēs essent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haec causa discendī postrēma ad quamque linguam pertinēre potest, sed ita reputābam:  quō dīversa illa lingua esset, eō magis velut aliēnī cōgitātiōnēs meae forent! Idem multīs angulīs vidēre potestātem cōgitandī nostram magnopere augēre potest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://twitter.com/Calculensis/status/1558153345470287875?s=20&amp;amp;t=vKyJYyu6jnD4DhGQgm3_ew"&gt;dissere apud Pīpiātōrium&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Caela Calculensis</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 -0400</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:estimatrixpipiatrix.github.io,2022-07-11:/vita mea per pandemiam.html</guid><category>vīta mea</category></item></channel></rss>