<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>noctua Minervae - systēmatibus cōgitāre</title><link href="https://estimatrixPipiatrix.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://estimatrixPipiatrix.github.io/feeds/systematibus-cogitare.atom.xml" rel="self"></link><id>https://estimatrixPipiatrix.github.io/</id><updated>2022-10-01T00:00:00-04:00</updated><entry><title>stratēgēmatica sūmptiōnum extractiō probātiōque</title><link href="https://estimatrixPipiatrix.github.io/strat%C4%93g%C4%93matica%20s%C5%ABmpti%C5%8Dnum%20extracti%C5%8D%20prob%C4%81ti%C5%8Dque.html" rel="alternate"></link><published>2022-10-01T00:00:00-04:00</published><updated>2022-10-01T00:00:00-04:00</updated><author><name>Caela Calculensis</name></author><id>tag:estimatrixpipiatrix.github.io,2022-10-01:/stratēgēmatica sūmptiōnum extractiō probātiōque.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;quōmodo dē multīs rēbus efficāciter cōgitāre possīmus&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img align=right src="images/surfacing-bird.jpg" width="250"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Est methodus nōmine «stratēgēmatica sūmptiōnum extractiō probātiōque», vulgō «strategic assumption surfacing and testing»,  quā saepe auxilium ferre potest in clārius cōgitandō.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prīmum, sententiās quam dīversās dē rē excōgitāmus; haec in prīmīs: sententiam quae in mentem venit, contrāriam sententiam, et tertiam quae inter aliās duās jacet (synthesis vocātur).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Secundum, prō quāque sententiā argūmenta instruimus et - hoc est summī - quaerimus «Quae vēra esse dēbent dē hominibus ad quōs quaeque sententia pertinet ut illud argūmentum valeat?» Id est, «Quās sumptiōnēs facimus dē ipsīs et dē aliīs, quōs actiōnēs nōstrae afficiant?»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tertium, dē quāque sumptiōne quaerimus «Quam incerta est?» et «Quantī rēfert?» Illae sumptiōnēs quae et maximum dubium habent et summī rēferunt animadversiōnem nostram poscunt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hōc in prōcessū necesse est quodque argūmentum vidēre, nōn sōlum ex locō propriō, sed ex locīs omnium aliārum sententiārum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tandem, ex omnibus quae didicimus ūnum cōnsilium cōnstruere temptāmus quod optima ex priōribus sententiīs capit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://twitter.com/Calculensis/status/1558153345470287875?s=20&amp;amp;t=vKyJYyu6jnD4DhGQgm3_ew"&gt;dissere apud Pīpiātōrium&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="systēmatibus cōgitāre"></category></entry></feed>